\chapter{Introdução}	

Nesse capítulo, são abordados conceitos fundamentais que embasam o desenvolvimento do projeto.

\section{Definição de EDA}

A Análise Exploratória de Dados (do inglês, "Exploratory Data Analysis", conhecida também pela sigla "EDA") é a aplicação de um conjunto de técnicas que visam analisar uma população ou amostra de dados (conjunto de dados dentro de um mesmo contexto).

A EDA visa identificar conclusões significativas dentro dessa massa de dados, podendo ser padrões ou outliers (inconsistências de dados).

\section{Ciclo de Vida da EDA}

Dado que há uma massa de dados importada, deve-se aplicar técnicas de consistência de dados, tratando os dados não existentes, tornando os dados manipuláveis para cálculos, entre outros.

Após esse processo, o ciclo de vida da EDA baseia-se em três passos:

\subsection{Gerar Questionamentos}

O primeiro passo é gerar questionamentos sobre os dados que estão dispostos, criando variáveis e agregações.

Para gerar questionamentos, uma questão é fundamental a ser indagada: "Que tipo de variação ocorre com as variáveis?", onde a variável é um atributo mensurável com um valor atribuído, e a variação é a mudança dos valores da variável.

\subsection{Modelas Dados}

O segundo passo é organizar os dados de modo que seja visualmente fácil de analisar para que, assim possa encontrar conclusões.

Nesse momento, são buscados modos de relacionar variáveis em modos visuais (gráficos, tabelas) a fim de conseguir buscar respostas aos questionamentos realizados anteriormente. 

Não há um processo exato há ser seguido para organizar os dados, tendo em vista que cada caso é um caso. Contudo, há métodos amplamente utilizados que podem auxiliar nesse processo. Entre os métodos existentes, podem ser utilizados removação de outliers e/ou substituição de dado (aplicando medidas de posição central, tais como média, moda, mediana, máximo, desvio padrão, mínimo, entre outros).

\subsection{Buscar Conclusões}

O terceiro e último passo é analisar as conclusões obtidas, podendo chegar a novos questionamentos e outros pontos de vistas sobre os mesmos dados.

Uma vez que tendo as conclusões necessárias, é possível realizar aplicação de estatísticas ou técnicas de inteligência artificial.



