Essa página pretende informar os Usuários de nossa aplicação sobre nossas políticas e procedimentos sobre coleta, uso e divulgação das informações coletadas durante o uso de nossos serviços e informa sobre seus direitos de privacidade e como a lei o protege.

Ao optar por utilizar nossos serviços, você concorda com a coleta e uso de informações em relação a esta política. As informações pessoais coletadas são utilizadas para fornecer e melhorar o serviço. Essas informações não serão compartilhadas com ninguém, exceto conforme descrito nesta Política de Privacidade.

Os termos usados nesta Política de Privacidade têm os mesmos significados que nossos Termos e Condições, que podem ser acessados no aplicativo Lixt, a menos que definido de outra forma nesta Política de Privacidade.

\section{Termos, Definições e Interpretação}
\subsection{Interpretação}

As palavras cuja letra inicial é maiúscula têm significados definidos nas seguintes condições. As seguintes definições devem ter o mesmo significado, independentemente de aparecerem no singular ou no plural.

\subsection{Termos e Definições}

Para os propósitos dessa política de privacidade:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Conta} significa a conta única criada pelo Usuário para acessar nossos serviços ou partes deles.
	\item \textbf{Aplicação} se refere ao software denominado Lixt, desenvolvido e disponibilizado pela Equipe TGT, pelo Usuário em qualquer dispositivo eletrônico.
	\item \textbf{Empresa} (referenciada como "Nós", "Equipe", ou "Equipe TGT" neste documento) refere-se ao aplicativo Lixt.
	\item \textbf{País} refere-se ao Brasil
	\item \textbf{Dispositivo} significa qualquer dispositivo que pode acessar o serviço como computadores, celulares ou tablet's.
	\item \textbf{Dados Pessoais} são quaisquer informações relacionadas a um indivíduo identificado ou identificável.
	\item \textbf{Serviço} se refere à aplicação.
	\item \textbf{Provedor de Serviço} se refere a qualquer pessoa física ou jurídica que processa dados em nome da Empresa. Refere-se a empresas terceirizadas ou indivíduos contratados pela Empresa para facilitar o mantenimento da Aplicação, para fornecer o Serviço em nome da Empresa, para realizar serviços relacionados ao Aplicativo Lixt ou para auxiliar-nos na análise de como os Serviços prestados pela Empresa são utilizados.
	\item \textbf{Dados de Uso} Os Dados de Uso referem-se aos dados coletados automaticamente, sejam gerados pelo uso do Serviço ou da própria infraestrutura do Serviço.
	\item \textbf{Usuário} Significa o indivíduo que acessa ou usa o Serviço, ou a empresa ou outra pessoa jurídica em nome da qual tal indivíduo está acessando ou usando o Serviço, conforme aplicável.
	\item \textbf{Terceiros} Empresas ou indivíduos sem relação direta com a Equipe TGT.
\end{itemize}

\section{Coleta e Uso de Dados Pessoais}
\subsection{Tipos de Dados Coletados}

Ao usar nosso serviço, podemos solicitar que você nos forneça certas informações de identificação pessoal que podem ser usadas para contatá-lo ou identificá-lo. As informações de identificação pessoal podem incluir, mas não se limitam a:

\begin{itemize}
	\item Nome
	\item Informações de contato (endereço eletrônico)
	\item Localização: para fornecer algumas funcionalidades de nosso aplicativo, sua localização pode ser coletada com sua permissão prévia. Essa informação pode ser armazenada nos servidores da Empresa, servidor de um Provedor de Serviços ou podem ser simplesmente armazenadas em Seu dispositivo. Você pode ativar ou desativar o acesso a essas informações a qualquer momento, por meio das configurações do seu dispositivo.
	\item Lista de contatos
	\item Conteúdos compartilhados com amigos (no escopo da aplicação)
	\item Bens adquiridos, data, local e valor de compra
\end{itemize}

\subsection{Dados de Uso Coletados}

\begin{itemize}
	\item Dados de Log: Ao utilizar o Serviço, em caso de erro no aplicativo, são coletados dados e informações (através de produtos de Terceiros) no seu telefone chamados Logs. Esses dados de registro podem incluir informações como endereço de protocolo de Internet ("IP") do dispositivo, nome do dispositivo, versão do sistema operacional, configuração do aplicativo ao utilizar meu serviço, hora e data de uso do serviço e outras estatísticas.
\end{itemize}

\subsection{Uso dos Dados Pessoais Coletados}

A Empresa pode coletar dados com os seguintes propósitos:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Prover ou manter Nossos Serviços} incluindo monitorar o uso dos Serviços prestados.
	\item \textbf{Para gerenciar as Contas dos Usuários:} Para registrar um indivíduo como Usuário do Serviço. As Informações Pessoais coletados permitem acesso a diferentes funcionalidades no aplicativo disponíveis apenas a usuários registrados.
	\item \textbf{Para entrar em contato:} unicamente via email ou notificações pelo aplicativo Lixt. Para informá-lo sobre atualizações, informativos de nocas funcionalidades, produtos ou serviços, incluindo atualizações de segurança e/ou privacidade, quando necessário.
	\item \textbf{Para prover aos Usuários:} Ofertas especiais e informações gerais sobre outros bens, serviços e eventos que oferecemos semelhantes aos que você já comprou ou perguntou, a menos que você tenha optado por não receber tais informações.
	\item \textbf{Para gerenciar suas solicitações:} atender e gerenciar seus pedidos para nós.
	\item \textbf{Para transferências de negócios:} as informações dos Usuários podem ser usadas para avaliar ou conduzir uma fusão, alienação, reestruturação, reorganização, dissolução ou outra venda ou transferência de alguns ou todos os nossos ativos, seja em continuidade ou como parte de falência, liquidação, ou procedimento similar, no qual os Dados Pessoais que possuímos sobre os usuários do nosso Serviço estejam entre os ativos transferidos.
	\item \textbf{Para outros propósitos:} as informações coletados podem ser usadas para outros fins, como análise de dados, identificação de tendências de uso, determinação da eficácia de nossas campanhas promocionais e para avaliar e melhorar nosso serviço, produtos, serviços, marketing e sua experiência. 
\end{itemize}

Suas informações podem ser compartilhadas nas seguintes situações:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Com Provedores de Serviços:} Podemos compartilhar suas informações pessoais com provedores de serviços para monitorar e analisar o uso de nosso serviço, e/ou entrar em contato com Usuários.
	\item \textbf{Para transferências de negócios:} As informações dos Usuários podem ser usadas para avaliar ou conduzir uma fusão, alienação, reestruturação, reorganização, dissolução ou outra venda ou transferência de alguns ou todos os nossos ativos, seja em continuidade ou como parte de falência, liquidação, ou procedimento similar, em que os Dados Pessoais que possuímos sobre os usuários do nosso Serviço estejam entre os ativos transferidos.
	\item \textbf{Com afiliados:} nesse caso, exigiremos que essas afiliadas honrem esta Política de Privacidade. Afiliadas incluem Nossa empresa-mãe e quaisquer outras subsidiárias, parceiros de união de risco ou outras empresas que controlamos ou que estão sob controle comum conosco.
	\item \textbf{Com parceiros de negócios:} podemos compartilhar suas informações com nossos parceiros de negócios para oferecer a você determinados produtos, serviços ou promoções.
	\item \textbf{Com outros usuários:} quando você compartilha informações pessoais ou de outra forma interage nas áreas públicas com outros usuários, tais informações podem ser visualizadas por todos os usuários e podem ser distribuídas publicamente fora do aplicativo.
	\item \textbf{Com seu consentimento:} podemos divulgar suas informações pessoais para qualquer outra finalidade.
\end{itemize}

\subsection{Período de Armazenamento dos Dados Coletados}

A Empresa reterá Seus Dados Pessoais apenas pelo tempo necessário para os fins definidos nesta Política de Privacidade. Reteremos e usaremos Seus Dados Pessoais na medida necessária para cumprir nossas obrigações legais (por exemplo, se formos obrigados a reter seus dados para cumprir as leis aplicáveis), resolveremos disputas e faremos cumprir nossos acordos e políticas legais.

A Empresa também reterá os Dados de Uso para fins de análise interna. Os Dados de Uso são geralmente retidos por um período mais curto, exceto quando esses dados são usados para fortalecer a segurança ou para melhorar a funcionalidade do Nosso Serviço, ou se formos legalmente obrigados a reter esses dados por períodos mais longos.

\subsection{Transferência dos Dados Coletados}

Suas informações, incluindo Dados Pessoais, são processadas nos escritórios operacionais da Empresa e em quaisquer outros locais onde as partes envolvidas no processamento estejam localizadas. Isso significa que essas informações podem ser transferidas para - e mantidas em - computadores localizados fora do Seu estado, província, país ou outra jurisdição governamental onde as leis de proteção de dados podem ser diferir daquelas da Sua jurisdição.

O seu consentimento com esta Política de Privacidade, seguido do envio de tais informações, representa a sua concordância com essa transferência.

A Empresa tomará todas as medidas razoavelmente necessárias para garantir que Seus dados sejam tratados com segurança e de acordo com esta Política de Privacidade e nenhuma transferência de Seus Dados Pessoais ocorrerá para uma organização ou um país, a menos que haja controles adequados em vigor, incluindo a segurança de Seus dados e outras informações pessoais.

\subsection{Divulgação de Dados Coletados}

\subsubsection{Transações de Negócios}

Se a Empresa estiver envolvida em uma fusão, aquisição ou venda de ativos, Seus Dados Pessoais podem ser transferidos. Avisaremos antes que Seus Dados Pessoais sejam transferidos e se tornem sujeitos a uma Política de Privacidade diferente.

\subsubsection{Questões Legais}

Sob certas circunstâncias, a Empresa pode ser obrigada a divulgar Seus Dados Pessoais se for obrigada a fazê-lo por lei ou em resposta a solicitações válidas por autoridades públicas (por exemplo, um tribunal ou agência governamental).

\subsubsection{Outros Requisitos Legais}

A Empresa pode divulgar Seus Dados Pessoais acreditando de boa-fé que tal ação é necessária para:

\begin{itemize}
	\item Cumprir obrigações legais
	\item Proteger e defender os direitos ou Propriedades da Empresa
	\item Prevenir ou investigar possíveis atos ilícitos particados durante o uso do Serviço
	\item Proteger a segurança pessoal dos Usuários do Serviço ou do Público
	\item Proteger-se contra responsabilização legal
\end{itemize}

\subsection{Segurança dos Dados Coletados}

A segurança dos seus dados pessoais é importante para nós, mas lembre-se de que nenhum método de transmissão pela Internet ou método de armazenamento eletrônico é 100% seguro. Embora nos esforcemos para usar meios comercialmente aceitáveis para proteger Seus Dados Pessoais, não podemos garantir sua segurança absoluta.

\section{Usuários menores de 18 anos}

Nosso serviço não se dirige a menores de 18 anos. Não coletamos intencionalmente informações de identificação pessoal de menores de 18 anos. Se você for um pai ou responsável e estiver ciente que seu filho nos forneceu dados pessoais, por favor Contate-Nos. Se tomarmos conhecimento de que coletamos Dados Pessoais de qualquer pessoa com menos de 18 anos sem verificação do consentimento dos pais, tomaremos medidas para remover essas informações de Nossos servidores.

Se precisarmos confiar no consentimento como base legal para processar Suas informações e Seu país exigir o consentimento de um dos pais, podemos exigir o consentimento dos Seus pais antes de coletar e usar essas informações.

\section{Provedores de Serviços}

Nosso serviço pode conter links para outros sites que não são operados por nós. Se você clicar em um link de terceiros, será direcionado para o site desse terceiro. Aconselhamos fortemente que reveja a Política de Privacidade de cada site que visitar.

Não temos controle e não assumimos responsabilidade pelo conteúdo, políticas de privacidade e práticas de quaisquer sites ou serviços de terceiros.

Empresas terceirizadas e/ou indivíduos podem ser contratados pela TGT pelos seguintes motivos:

\begin{itemize}
	\item Facilitar o fornecimento ou mantenimento do Serviço
	\item Fornecer o Serviço em Nosso nome
	\item Executar processos e/ou procedimentos relacionados à atividade final
	\item Realizar a análise de uso dos Nossos Serviços
\end{itemize}

Estes terceiros informados podem ter acesso às suas Informações Pessoais. O motivo é realizar as tarefas atribuídas a eles em nosso nome. No entanto, eles são obrigados a não divulgar ou usar as informações para qualquer outra finalidade.

\section{Mudanças na Política de Privacidade}

Podemos atualizar nossa Política de Privacidade de tempos em tempos. Iremos notificá-lo de quaisquer alterações, publicando a nova Política de Privacidade nesta página.

Iremos informá-lo por mensagem eletrônica e/ou um aviso em destaque no Nosso Serviço, antes da alteração entrar em vigor e atualizar a data da "Última atualização" no topo desta Política de Privacidade.

Aconselhamos você a revisar esta Política de Privacidade periodicamente para quaisquer alterações. As alterações a esta Política de Privacidade entram em vigor quando publicadas nesta página.

\section{Fale Conosco}

Caso tenha dúvidas ou sugestões sobre esta Política de Privacidade, não hesite em entrar em contato pelo(s) canal(ais) abaixo:

\begin{itemize}
	\item Endereço eletrônico: \href{mailto:thegraduationteam@gmail.com}{thegraduationteam@gmail.com}
\end{itemize}